有冇人覺得習總同Trump根本就係傾好

就算呢兩件癲老智障諗唔通
我唔信佢地背後班人冇同佢地講過
呢個角力打落去贏家一定唔會係中美整體經濟
唔好信d報紙講乜野中國有錢玩美國有實力拖果d廢話
結果論一定係傷敵1000自損1000
當真係打到一方忘衰仔咁之後呢
中美班生意老你估佢地會唔會咁順灘交稅
之後咪中國d野搵其他國家賣美國野搵其他國家整
好啦當你講其他國家消化唔到中國既出口供唔到美國入口
中美最後逼住要做生意 咁d稅唔會冇左
唔好講咩中國量大收多定美國奢侈品收多
一定係你多我加我多你加最後打個和
簡單d黎講就變左中國同美國政府左手交右手
中美唔好意思收自己國內稅咪叫對方幫手

如果單單想發展國家經濟黎講（中同美都係）
一定係無為而治最好 生意老自己識得搵最搵錢既方法
攪咁多到最後整體經濟一定差左仲變埋國際扶貧計劃
美國幫大量貧窮國家提供就業機會
中國幫大量退化緊既已發展國家提供大量低價用品
一齊推動左全球整體經濟發展
中美聯手犧牲自己做好人

對自已國家既結果係
中美國政府一齊轉晒自己國家班有錢老既錢落政府袋到
集中晒國家既資金可能有咩大攪作

利申 冇讀過econ

你認真一個得小學學歷嘅柒頭有冇咁嘅能力
我相信樓主你小學畢左業嫁呵

唔認為只係因為經濟因素而加關稅咁表面，保護智慧產權同禁止強制技術轉移已經係美國要出手嘅原因。

好深奧 唔太明

佢冇 但佢背後有一大班專家幫佢汁手尾
講真 我真係唔信習總同trump可以一言堂話晒事

我反正就唔會信真係咁智障
全球最大既兩個國家係到小學雞扭計鬥氣

你以為美國政府同港共一樣出賣自己國民咩。

好似啲公園廢老以為自己有驚天大發現

我認為呢樣係拎出黎講既藉口only
現今資訊咁發達抄野根本唔洗同你做生意就抄到
智識產權係中國眼中根本唔值錢
中國抄完你唔買你帳美國老係吹中國唔漲
你今日推得係美國第二日中國就抄得

第二技術轉移做生意用既技術同一個國家擁有既技術根本冇得比 唔通抄你部最新型印刷機會好大作為咩

今時今日藥物/其他成品拎到一件就分析晒你點整啦

我完全就係咁認為
根本就係中美賣自己國家班有錢老豬仔

屌 討論區拎黎討論下姐 唔同意咪發表下高見

係唔係一定要講中國比美國老打殘大家先會想睇先會認同
理性d諗我真係唔覺得咁大件事係報紙講得咁兒戲兩個國家扭計

傾好咗一齊做市

咁容易re engineering咩，比兩個例子
大陸買左幾十隻俄羅斯戰機抄引擎，抄左20年都未抄到一副十足十
大約廿幾年前大陸同瑞典買左幾部準高鐵，結果抄出黎啲新時速，藍箭都係垃圾，結果之後同龐巴迪，川崎重工，西門子買技術轉移，自主研發高鐵先忽然爆出黎

去到咁科技既野我又覺得今次中美神仙打交影響唔大
要交換既始終會交換
唔交換既打唔打貿易戰兩邊都會收埋唔比對方
中國廿幾年都偷唔到引擎技術咪證明左技術轉移唔關貿易事